防波堤的效果圖與現實有分別 港珠澳大橋管理局副局長余烈︰效果圖只是用作示意

港珠澳大橋東西人工島被質疑防波堤崩塌，大橋管理局日前首次承認，從工程角度而言，弱波石設計已預計受潮浪拍打下有「容許的移位」，如發現弱波石局部空缺或堆積，將及時安排檢查及維修。路政署署長鍾錦華今日到珠海與港珠澳大橋管理局會面，商討防波堤相關問題，但當局並沒有安排傳媒採訪。路政署傍晚在新聞處發稿指，署方整理資料後，明日將會見傳媒。

港珠澳大橋管理局副局長余烈在管理局外見記者，指大家關注是好事，但防波堤的弱波石擺放是技術問題，有規則、有不規則的，具護島作用，不應該就此炒作。
余烈指，隨機擺放弱波石就是原本的設計，當局已按照施工圖進行工程，香港有香港的做法，他們也有其做法。防波堤有兩種擺放方式，一種是在水面規則地擺放，但現時爭議的地方，因西邊風浪關係，需要特殊設計，不能作規則的擺放，要採用水下定點隨機擺放方法，而現時隧道及人工島都已做好，複雜的技術問題已經解決。
至於防波堤的效果圖與現實有分別，余烈回應指效果圖只是用作示意，並非施工圖，強調不能因為與實際情況有別就假設防波堤出現崩塌。管理局工程總監張勁文則表示，局方早前已經兩次出稿解釋，稍後亦會再以書面交代。至於事件是否被外界誇大，他點頭回應。

叫有關方面管理局、承建商、工程公司呀直接post 番張當日防波提工程完工既相咪可以証明呢d係設計

洗鬼解釋咁多野

繼續撐

設計圖祇是設計, 與制成品無關.

工程合約或CD圖紙一定有講叫contractor點放

佢蠢 最簡單應該講rendering可能係SD DD時整
根本未含CD engineering計埋數後既野

𠴱啲防波堤整到人做暗礁咁

其實係咪想陰鳩啲船

大話一個冚一個

咁大工程都可以咁癡撚線既

最慘係香港d官既回應
又唔係專家

如果係設計
仲咩又派人去跟進

管理居話隨機擺放
點樣同有設計 定點拉上關係

是撚但有計劃掉落海 而位置又經設計
姐係點 我就唔係好明白

隨機定點設計

即係鳩擺

即係9放

新野, 高技術設計嚟, 外國人如荷蘭都唔會明/識.

唔同, 係擺完鳩沖散, 散成點就隨機喇,

好似d畫抽象畫咁.

蘋果有冇工程圖則同當日防波提完工張相

等下再踢爆

鳩放

「隨機擺放弱波石就是原本的設計，當局已按照施工圖進行工程」
按圖擺放
被設計既隨機 又係唔係隨機呢

講大話都搵個好d既籍口

我反正信了

屌錯就認啦 愈講愈柒

但我又諗
全港人屌鳩佢
佢落唔撚到台
唔去做任何補救（補救=認錯）
政府會放個防波堤係到 睇下幾時爆

要求係 隨機, 即係隨便你點做啦.

咁佢點做, 做成點 都係按要求同完成要求啦.

邊個要求 隨機 ?

我無記錯扭工字防波石係香港響萬宜水庫興建中發明，大陸佬係咪想教返我哋點放轉頭

係法國佬二戰完d 物資dom 落海而發明